\documentclass{article}

% Packages
\usepackage{lipsum} % for generating dummy text, you can remove this in your actual document

% Title
\title{Your Title Here}
\author{Your Name}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
    This is the abstract of your document.
\end{abstract}

\section{Introduction}
Your introduction goes here.

\section{Main Section}
This is the main content of your document.




\section{Méthodologie}

La réalisation d'un système d'indexation passe par plusieurs étapes après quoi vient l'étape de recherche. Mais ce système repose sur un Systèmes de base. Il en existe plusieurs comme Lucene, Elastic search et Solr, ces deux derniers basés sur lucene qui sera utilisé dans ce projet.

Lucene est une bibliothèque java permettant de créer des moteurs d'indexation. Actuellement dans sa version 9.9.1, une interface (wrapper) écrit en Python sous le nom Pylucene permet de développer des Systèmes d'indexation basés sur Lucene en python.

\subsection{Indexation}
Comme dans le systeme SMART \cite{}, dans cette etap

Pour cette etape, nous avons suivi deux type d'indexation: le premier sans pretraitement et le second avec pretraitement que nous allons mettre en exergue dans les section suivante.

\subsubsection{Indexation sans pretraitement}
Pour cette phase, nous avons cree une classe Python nommée \textbf{IR} qui prend en parametre le chemin du dossier contenant la collection de document à indexer, le chemin du dossier devant conetenir l'index, des parametre precisant le type de pretraitement a effectuer sur ces documents ainsi que le schema de ponderation a utiliser pour l'index. En effet, comme mentionnée au d´but de ce travial nous allons utiliser trois Schéma de pondération(à savoit TF-IDF, okapi BM25 et LM Dirichlet) et Lucene nous donne la possibilité de faire une pondération à l'idexation(et à la recherche aussi).
Cette classe va initialiser lucene, mapper le repertoire de l'index dans la memoire vive pour des questions de rapidité, puis definir un objet IndexWriterConfig qui fera l'indexation avec des configuration par défaut excepté le fait que si l'index existe déjà, il sera écrasé grace au mode  index_writer_config = index_writer_config.setOpenMode(
    IndexWriterConfig.OpenMode.CREATE
) .
Une fois cette onjet crée, nous pouvons définir le schéama de pondération(similarité dans lucene).

Par défaut, comme mentionné plus haut okapi BM25 est le schéama de pondération dans de nombreux système comme lucene sous le nom de BM25Similarity. A son tour, LM Dirichlet porte le nom LMDirichletSimilarity et TF-IDF, ClassicSimilarity.
Le formule de TF-IDF utilsée par lucene est la suivante:

% image1 

% image 2

La prochaine étape est l'indexation de document. Ici, on parcoure  dans la methode indexer de la classe IR chaque fichiers contenant nos document, puis dans la méthode add\_ir\_doc\_to\_index on crée un champ \textbf{FULL_CONTENT} qui sera enregistré par lucene et dans lequel nous fersons la recherche plau tard. Le champs \textbf{DOC_NO} est aussi crée pour identifier le document lors de la recherche. CEs champ sont ensuite ajouté à un objet de type Document provenant de lucene, lui même ajouté à l'index comme on peut le voir dans la capture suivante.

% image 3

\subsubsection{Idexation avec prétraitement}
Le processus d'indexation décrit plus haut reste le même, mais cette fois, ci les documents vont subir un ensemble  de prétraitement avant d'être indexé. Ces prétraitment comme le montre la figure \ref{fig:indexation} sont:

\begin{itemize}
    \item Suppression des stop words: qui sont des mots qui n'apportent pas de sens à la phrase. Ce processus permet de ne garder que les mots clés de la phrase.Nous avons utilisé la bibliothèque \textbf{Spacy} pour cela car celle contient 3
    \item Suppression des caractères spéciaux
    \item Suppression des chiffres
    \item Suppression des stop words
    \item Lemmatisation

\subsection{Indexation results}
% table of indexation results with the following columns:
% preprocessing, Schéma de pondération, Types de Requêtes, MAP
% nous allons fusionner les resultats des deux types de preprocessing separément. Donc pour le preprossing sans stop words, nous allons avoir 3 ligne pour chaque schema de ponderation (Tf-Idf, BM25, LM) et pour le preprocessing avec stop words, nous allons avoir 3 autres lignes pour chaque schema de ponderation (Tf-Idf, BM25, LM)
% Et pour chaque lignes de schema de ponderation, nous allons avoir 2 ligne pour chaque type de requete (requetes courtes et requetes longues)

% tableau
\begin{table}[h!]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Preprocessing & Schéma de pondération & Types de Requêtes & MAP \\
    \hline
    \hline
    \multirow{2}{*}{Sans stop words} & Tf-Idf & Requetes courtes & 0.0 \\
    \cline{2-4}
    & BM25 & Requetes courtes & 0.0 \\
    \cline{2-4}
    & LM & Requetes courtes & 0.0 \\
    \hline
    \hline
    \multirow{2}{*}{Avec stop words} & Tf-Idf & Requetes courtes & 0.0 \\
    \cline{2-4}
    & BM25 & Requetes courtes & 0.0 \\
    \cline{2-4}
    & LM & Requetes courtes & 0.0 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \caption{Indexation results}
    \label{tab:indexation-results}

\lipsum[1-3] % Remove this line and replace it with your actual content.

\section{Conclusion}
Summarize your document here.

% Bibliography (if needed)
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{your-bibliography-file}

\end{document}
